gradient descent ile least squares fonksiyonun bir ilişkisi mi var

Evet Gradient Descent algoritması ile Least Squares En Küçük Kareler optimizasyon fonksiyonu arasında bir ilişki vardır
Least Squares En Küçük Kareler optimizasyon fonksiyonu veri setindeki noktalar ile tahmin edilen doğru arasındaki farkın karelerinin toplamını minimuma indirmeyi hedefler Bu fonksiyon doğrusal regresyon modeli için kullanılabilir
Gradient Descent algoritması ise bir optimizasyon fonksiyonunun minimum değerini bulmak için kullanılan bir yöntemdir Bu algoritma optimizasyon fonksiyonunun açık bir formülü olmasa bile veri setindeki noktalar ile en iyi şekilde uyumlu değerlere getirmek için kullanılabilir
Least Squares En Küçük Kareler optimizasyon fonksiyonunun analitik çözümünün yerine Gradient Descent algoritması kullanılarak m ve b değerleri optimize edilebilir Bu algoritma optimizasyon fonksiyonunun gradientini hesaplar ve modelin parametrelerini bu yönde iteratif olarak günceller Bu sayede en küçük değere getirilir
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat__cf_chl_tkhbwnVxBiEPIauCsZclxAaEZoMe_tIbEhYogaNycGzNEE